前中國首富王健林 驚傳全家搭機離境時被扣留

〔即時新聞／綜合報導〕前中國首富、萬達董事長王健林，擁有將近2000億人民幣資產（約新台幣9067億8000萬元），卻驚傳他在8月25日帶著全家搭機離境時被扣留，經過數小時後才釋放，有可能已被限制出境。

在美國設站、遭中國網路封鎖的《博訊新聞網》報導，天津知情人士指出，王健林當時帶著全家大小在天津機場，準備搭乘私人飛機前往英國時被攔下，在經過幾個小時的談話後，王健林被准許離開，但是禁止出境。

《博訊新聞網》過去曾指出，中國有不少富豪被禁止出境，以中國炒股富豪肖建華來說，他從香港被抓回中國，似乎是因為涉入了反習近平的聯盟。至於王健林現在被限制出境，很有可能是因為萬達集團發展太迅速，和高層反而有剪不斷理還亂的關係。

中國商業界消息人士透露，王健林的房地產帝國其實是負資產，這幾年他把資本轉移到海外，等於是把債務留給銀行，也就是在坑殺中國納稅人。

支爆佢個仔係咁食女

佢個仔平時成日串柒柒, 以為自己有錢大哂, 得罪好多人

如果佢老豆無哂錢..............佢個仔..........

打倒走資派

都係大把錢

你放心啦,就算佢老豆得返1%身家都夠佢食女食過世

你就咁將筆債留比支那
到時共產黨搵殺手係外國追殺佢個仔啦
仲食女
有錢都有排驚

又搞掂一個，幾時到許家印

落香港再走啦

拿下 別讓他跑掉

緊係要捉返佢地返中國

新唐人講

思聰

或者你唔信
其中一隻馬早排已經被"強烈勸喻"...."留左"係大陸

利申:個fd識佢其中一個秘書

大盜?